【九西補選】【小麗老母】 劉小麗美孚橋底辦集氣大會 , 民主派重量級人士站台 ! !

因劉小麗被褫奪議員資格的九龍西立法會議席，將於11月25日進行補選。劉小麗日前宣佈會捲土重來再參選，今晚率先於美孚橋底舉行集氣大會「問是非、分真假」，多名民主派人物前來撐場，包括工黨李卓人、吳敏兒、郭永健、社民連梁國雄、吳文遠、現任立法會議員毛孟靜、范國威、區諾軒、胡志偉、張超雄、邵家臻、莫乃光、許智峯、楊岳橋、譚文豪、資深大律師吳靄儀、梁家傑、香港眾志黃之鋒等。

提名期將於10月2日開始，大會今日在附近一帶設街站收集選民的提名，現場有逾百人聚集。大會展示多幅圖片讓現場人士分真假，包括高鐵方便慳時間、葛佩帆博士學歷、陳凱欣健康大使、山竹是參選原因、香港長者老有所依、林鄭月娥港人治港、香港有言論自由等圖文，獲群眾大叫「假！」，但卻面對「真」問題，例如床位不足。

多名重量級民主派人士站台，前教育界立法會議員張文光指，民主派上次補選失去了六萬票，給了民主派一個好重要的警號，他認為，九西選戰是命運之戰，民主派能否集結更多力量，便在今次戰役中呈現。他又指，過去講太多豪言壯語，今次沒有，他指只有一句，民主的希望要有團結和奮鬥，他祝願劉小麗與香港人在團結與奮鬥中見到勝利。

梁家傑呼籲九龍西選民11.25票投劉小麗，「不作他選」，國歌法、修改議事規則、大家要關注高鐵、港珠澳大橋等問題基建，因為保皇黨不會為大家出力關注。吳靄儀指，昨晚去了一個沙龍活動紀念傘運四年，活動中指傘運四年大家如何走下去，她指今日有答案，並邀請了劉小麗上台，指「選小麗」就是答案，她指四年前新一代開拓了新的政治光譜，但劉被人DQ，自然就要送她回去議會，劉當選就是傘運前路，她指，不懶惰的人應該去「刮」所有民主派的票，選回劉小麗入去，突破政權壟斷，「你DQ一個議員，我哋就選番佢入去。」

梁國雄在台上發言指，不相信香港人「賤完一次又一次」，他對香港人有信心。他指，提名期當日要為向特首和平抗議一事出庭，如果上訴得直，他會立即坐的士出來為劉小麗站台。
黃之鋒指，過去兩年香港人面對政府洗橫手搶議席，他希望九龍西選民經歷上之挫敗後重新起身，面對國歌法、修改議事規則，希望劉小麗為民主派贏回議席。

民主黨胡志偉指，在民生政策路上，民主派或有不同意見，但面對專橫的政權、有中聯辦支撐的候選人，大家只可以團結一致重奪被政府DQ的議席，如果此時仍要分本土、溫和、激進路線，那麼選戰一定輸，因為這場是補選是一對一的對決，戰場上還有其他割票的人選，他寄語所有選民要撐劉小麗。

公民黨楊岳橋表示，正在等候劉小麗回到議會，他強烈呼籲大家給予劉小麗提名，不只自己提名，還要找身邊的人一起提名他，過去半年看到高鐵、沙中綫、政府有多討厭，因此港人沒有懶惰的理由，今次要好清楚告訴政府，過去DQ議員是錯誤的，今次用選票告訴政府，甚麼是對的。

譚文豪指自己已經找媽媽、老婆一齊簽提名，「唔好問邊個做咗乜，自己行出嚟，香港唔容許我哋懶。」他指，可能聽落好老套，這一席又是關鍵一席，如果劉小麗輸了，「健康大使會投咩呀？大家唔好畀一張花紙呃咗！」

朱凱廸稱，今時今日做民主派議員好辛苦，因為要孭起好多保皇黨不會理的議題，每一個立法會議員又要建立到地區的團隊。他笑指，有人向他說，劉小麗是云云九西議員中，最能與蔣麗芸之流鬧交，因此補選一定會全力以赴，打倒保皇黨。

范國威指，議會中有不敢為沙中、高鐵醜聞徹查的保皇黨議員，今次補選不只對抗「陳健康」（健康大使陳凱欣），而是對抗黨國機器，所以懇請九西選民站出來，每一票、每一個電話都是重要的，「支持劉小麗，香港人贏番次！」

區諾軒說311補選時，他與范國威能勝出選舉，是多得劉小麗幫忙，因此他們得，劉也得。
民協指今次補選會全力撐劉小麗，認為DQ她是DQ了香港人的選擇，他們全力支持劉小麗回去議會，因為劉小麗就是港人的選擇，不論任何情況出現，都會支持到底。

腸粉大王新哥與劉小麗因為墟市議題結識，他表示，剛剛來港時覺得香港有大笪地，給予市民好多向上流的機會，當時覺得香港好好，但近年對小販打壓越來越嚴重，墟市被打壓，租金又高，他認為在地產霸權的香港，地道食物是否已經沒有存在的空間，他只想把好味的腸粉與市民分享，希望有一天墟市政策會成功，他指多年來沒有人幫過小販出頭，直到劉小麗出現，讚揚劉小麗盡心盡力，為每個市民打拼。

劉小麗日前宣佈會捲土重來再參選，今晚率先於美孚橋底舉行集氣大會「問是非、分真假」，多名民主派人物前來撐場。王子俊攝

社民連梁國雄、香港眾志黃之鋒亦上台發言。王子俊攝

多名民主派人物前來撐場。王子俊攝

議會陣線毛孟靜（中）哽咽指，上次九西補選敗陣感到好遺憾，取不完所有九西民主派選票。她說，南丫海難的慘劇明日六周年，立法會居然不討論39條人命，「佢哋傾吓都唔准呀！（所以）一票一票，非常重要，真正嘅愛國係保護自己嘅國家，不受政權侵奪。」王子俊攝

大會展示多幅圖片讓現場人士分真假，包括高鐵方便慳時間、葛佩帆博士學歷、陳凱欣健康大使等，群眾大叫「假！」王子俊攝